El amor es un tango: las frases más bellas de la literatura argentina

 “Tango, tango, vos que fuiste el amigo confidente de su amor tango, tango, hoy preciso de tu ayuda para calmar su dolor”. 
 -Carlos Gardel Iguazú, el glaciar Perito Moreno, Buenos Aires, el tango de Buenos Aires; Argentina es conocido por ser uno de los lugares más hermosos de la Tierra, pero también debería ser reconocido por sus letras. Algo que va más allá del acento gaucho, del vos y el sos, porque Argentina también es amor. Desde Tierra del Fuego hasta San Miguel de Tucumán, el amor ha sido empleado de tantas y distintas formas que el país es un universo propio en cuanto al tema.  El romance descriptivo de Cortázar, el amor metafísico de Borges, las líneas impactantes y poderosas de Storni; Argentina se lleva en la boca, en los ojos, en las letras y el corazón. Es por eso que te dejamos con algunas de sus mejores frases. Desde las letras de su característico tango, la poesía y las novelas que han dado la vuelta al mundo. Argentina, sí es ese coloso latinoamericano, sí, es ese romántico lugar moderno y ancestral, Argentina, sí es su música, su comida y su gente; pero más que nada Argentina es su literatura.  “Yo tengo una pena muy dentro del alma, por una perversa que no se olvidar. Sus ojos muy negros robaron mi alma Y sufro en silencio, yo no sé llorar…” –Carlos Gardel “¿Qué es un rostro amado? Un rostro que nunca es el mismo, un rostro que se transforma infinitamente, un rostro que nos defrauda”. –Silvina Ocampo 
 “La vida es una partida de ajedrez y nunca sabe uno a ciencia cierta cuándo está ganando o perdiendo”.-Adolfo Bioy Casares “Yo no hablo de venganzas ni perdones, el olvido es la única venganza y el único perdón”. –Jorge Luis Borges 
  “Ella hace sensible el clima de los días, con su color y su perfume”. –Juan Laurentino Ortiz “Porque me duele si me quedo, pero me muero si me voy, con todo y a pesar de todo mi amor yo quiero vivir en vos”. -María Elena Walsh 
 “Se miran, se presienten, se desean, se acarician, se besan, se desnudan, se respiran, se acuesta, se olfatean, se penetran, se chupan, se demudan, se adormecen despiertan, se iluminan…”. –Oliverio Girondo “Andábamos sin buscarnos pero sabiendo que andábamos para encontrarnos”. –Julio Cortázar 
  
 “Estoy colmado de imprecisos deseos, de una vaguedad que es como neblina, y adentrándose en todo mi ser, lo torna casi aéreo, impersonal y alado”. -Roberto Arlt 
 “La vida es tan corta y el oficio de vivir tan difícil, que cuando uno empieza a aprenderlo, ya hay que morirse”. –Ernesto Sábato “Quizá, cuando un hombre está enamorado, no se equivoca. Quizá, los que no están enamorados, son los que se equivocan”. –Jorge Luis Borges “Amor mío, no te quiero por vos ni por mí no por los dos juntos (…) te quiero porque no sos mía, porque estás del otro lado, ahí donde me invitás a saltar y no puedo dar el salto”. –Julio Cortázar 
  “Escrútame los ojos sorpréndeme la boca, sujeta entre tus manos esta cabeza loca; dame a beber veneno, el malvado veneno que moja los labios a pesar de ser bueno”. –Alfonsina Storni “La guitarra en el ropero todavía está colgada, nadie en ella canta nada ni hace sus cuerdas vibrar, y la lámpara del cuarto también tu ausencia ha sentido, porque su luz no ha querido mi noche triste alumbrar”. –Carlos Gardel “Yo no sabía que no tenerte podía ser dulce como nombrarte para que vengas aunque no vengas y no haya sido tu ausencia tan dura como el golpe que me di en la cara pensando en vos”. –Juan Gelman 
  “La belleza es ese misterio hermoso que no descifran ni la psicología ni la retórica”. –Jorge Luis Borges “Esta noche al oído me has dicho dos palabras comunes. Dos palabras cansadas de ser dichas. Palabras que de ser viejas son nuevas”. –Alfonsina Storni 
 Y claro, no se puede dejar fuera, no se le puede quitar una sola palabra uno de los textos románticos más importantes de Argentina y del mundo: el capítulo siete de “Rayuela”: “Toco tu boca, con un dedo toco el borde de tu boca, voy dibujándola como si saliera de mi mano, como si por primera vez tu boca se entreabriera, y me basta cerrar los ojos para deshacerlo todo y recomenzar, hago nacer cada vez la boca que deseo, la boca que mi mano elige y te dibuja en la cara, una boca elegida entre todas, con soberana libertad elegida por mí para dibujarla con mi mano por tu cara, y que por un azar que no busco comprender coincide exactamente con tu boca que sonríe por debajo de la que mi mano te dibuja. Me miras, de cerca me miras, cada vez más de cerca y entonces jugamos al cíclope, nos miramos cada vez más de cerca y nuestros ojos se agrandan, se acercan entre sí, se superponen y los cíclopes se miran, respirando confundidos, las bocas se encuentran y luchan tibiamente, mordiéndose con los labios, apoyando apenas la lengua en los dientes, jugando en sus recintos donde un aire pesado va y viene con un perfume viejo y un silencio. Entonces mis manos buscan hundirse en tu pelo, acariciar lentamente la profundidad de tu pelo mientras nos besamos como si tuviéramos la boca llena de flores o de peces, de movimientos vivos, de fragancia oscura. Y si nos mordemos el dolor es dulce, y si nos ahogamos en un breve y terrible absorber simultáneo del aliento, esa instantánea muerte es bella. Y hay una sola saliva y un solo sabor a fruta madura, y yo te siento temblar contra mí como una luna en el agua”. – Julio Cortazar 
 *** 
 Te puede interesar: 
 Arma de instrucción masiva recorre las calles de Argentina 
 ¿Quién es el mejor escritor latinoamericano, Borges o García Márquez? 
 Las frases más bellas de la literatura mexicana